---
description: "Parcourir les vocabulaires LINCS."
title: "Vocabulary Browser"
translated: 2023-05-03
---



<div className="function-button-row">
  <FunctionButton buttonName="Browse"></FunctionButton>
</div>

Vocabulary Browser utilise Skosmos, un navigateur web open-source qui vous permet d’accéder et de partager des :Term[vocabulaires]{#vocabulary} LINCS qui ont été déclarés avec le :Term[Système simple d’organisation des connaissances (SKOS)]{#simple-knowledge-organization-system}.

<div className="banner">
  <img src="/img/documentation/vocabulary-browser-overview-logo-(c-owner).png" alt="" />
</div>

<div className="primary-button-row">
  <PrimaryButton
    link="https://vocab.lincsproject.ca/"
    buttonName="Vers l’outil"
    />
  <PrimaryButton
    link="https://skosmos.org/"
    buttonName="Vers la Documentation"
    />
  <PrimaryButton
    link="https://github.com/NatLibFi/Skosmos"
    buttonName="To GitHub"
    />
</div>

## Vocabulary Browser et LINCS

LINCS utilise le Vocabulary Browser pour documenter et afficher ses vocabulaires. Vous pouvez utiliser cet outil pour parcourir les termes du vocabulaire LINCS par ordre alphabétique, hiérarchique et par groupes spéciaux.

Les vocabulaires sont utilisés pour ajouter des détails aux :Term[Données ouvertes et liées (LOD)]{#linked-open-data}. LINCS encourage les contributeurs de données à utiliser les vocabulaires existants dans la mesure du possible, tout en reconnaissant les avantages de la création de nouveaux vocabulaires spécifiques à un domaine. 

:::info

Pour une vue d’ensemble des vocabulaires et de leur utilisation dans LINCS, voir notre [introduction aux vocabulaires](/docs/get-started/linked-open-data-basics/concepts-vocabularies).

:::

:::info

Pour plus d’informations sur la création d’un vocabulaire dans le cadre du flux de travail de conversion des données, voir notre documentation sur les [flux de travail de conversion](/docs/create-data/publish-data/publish-reconcile/#choose-vocabularies).

:::

## Conditions préalables

Les utilisateurs du Vocabulary Browser:

- N’ont pas besoin de venir avec leur propre ensemble de données
- N’ont pas besoin de créer un compte utilisateur
- Aucune connaissance technique n’est nécessaire

Vocabulary Browser supporte les entrées et sorties suivantes :

- **Entrée :** NA
- **Sortie :** Différents formats RDF

## Ressources

Pour en savoir plus sur Vocabulary Browser, consultez les ressources suivantes :

- Suominen, Ylikotila, Pessala, Lappalainen, Frosterus, Tuominen, Baker, Caracciolo, & Retterath (2015) [“Publishing SKOS Vocabularies with Skosmos”](https://skosmos.org/publishing-skos-vocabularies-with-skosmos.pdf)
- W3C (2014) [“Skosmos”](https://www.w3.org/2001/sw/wiki/Skosmos)
